香港點心 可能是世界上最精緻的早餐

可不是要長自己威風滅他人志氣，也不是叻我至叻的夜郎自大。說點心可能是世界最精緻的早餐不是無的放矢。西式早餐不外乎煎蛋三文治牛角包，日式的白飯納豆味噌湯也沒有什麼瞄頭，唯獨是點心氣象萬千，包羅萬有，蒸的煎的炸的鹹的甜的共冶一爐；還不止，單是燒賣有乾蒸燒賣北菇燒賣豬膶燒賣豬肚燒賣鵪鶉蛋燒賣；還不止，單是餃類有蝦餃粉果魚翅餃灌湯餃；還是不止，單是餃皮有四大類二十多三十種，餡料三大類四十多五十種，不同的皮配上不同的餡料演變出百種變化，折射出點心的幅度和深度。

說起來，點心不過是一個統稱，凡分量小巧精美的都可以稱作點心；而香港人有一個更親暱的名字：飲茶，上茶樓食點心，一盅兩件，水滾茶靚。只是，你最近一次飲早茶在何時？

黃皮包入燒賣餡4錢，放入蝦面2錢，捏成燒賣狀放上蟹籽；餃皮包上蝦餃餡5錢，執皮12摺共重2両8；腸粉先開米漿，把蒸布攤開，倒入米漿等凝固，放入碼頭，大火蒸3分鐘，上粉腸板以刀捲成扁卷分三段，上油……

認同。

驚內地同胞睇唔明

專登翻譯 ^^

可不是要长自己威风灭他人志气，也不是叻我至叻的夜郎自大。说点心可能是世界最精致的早餐不是无的放矢。西式早餐不外乎煎蛋三文治牛角包，日式的白饭纳豆味噌汤也没有什么瞄头，唯独是点心气象万千，包罗万有，蒸的煎的炸的咸的甜的共冶一炉；还不止，单是烧卖有干蒸烧卖北菇烧卖猪膶烧卖猪肚烧卖鹌鹑蛋烧卖；还不止，单是饺类有虾饺粉果鱼翅饺灌汤饺；还是不止，单是饺皮有四大类二十多三十种，馅料三大类四十多五十种，不同的皮配上不同的馅料演变出百种变化，折射出点心的幅度和深度。

说起来，点心不过是一个统称，凡分量小巧精美的都可以称作点心；而香港人有一个更亲昵的名字：饮茶，上茶楼食点心，一盅两件，水滚茶靓。只是，你最近一次饮早茶在何时？

黄皮包入烧卖馅4钱，放入虾面2钱，捏成烧卖状放上蟹籽；饺皮包上虾饺馅5钱，执皮12折共重2両8；肠粉先开米浆，把蒸布摊开，倒入米浆等凝固，放入码头，大火蒸3分钟，上粉肠板以刀卷成扁卷分三段，上油……

飲茶根本屈機
多選擇到你唔識揀

老實講，
唔單止早餐，
基本上香港飲食文化真係好多選擇。
全世界應該冇任何食肆嘅餐牌上嘅食物會比茶餐廳，酒樓或大排擋嘅多。
如果你要食均全個餐牌上嘅食物，
應該要用上一個月吧。
唯一可以挑戰嘅可能係壽司舖。